
  
  let baseDePreguntas = [
    {
      "pregunta": "1. Una lonchera saludable debe llevar:",
      "distractores": [
        "A) Una bebida láctea y una harina.",
        "B) Solo la respuesta A es correcta.",
        "C) Ninguna de las anteriores."
      ],
      "respuesta": "D) Una proteína y una fruta."
    },
    {
      "pregunta": "2. En la Institución educativa se celebra el día saludable. ¿Qué alimento llevarías?",
      "distractores": [
        "A) Buñuelo con jugo de caja artificial.",
        "B) Arepa frita con salchichón sin salsas.",
        "C) Paquete de papas fritas."
      ],
      "respuesta": "D) Arepa asada con carne sin salsas."
    },
    {
      "pregunta": "3. El médico le dice a una estudiante que debe aumentar el consumo de vitaminas y minerales. ¿Qué grupo de alimentos debe escoger?",
      "distractores": [
        "A) Grasas.",
        "B) Azúcares.",
        "C) Harinas."
      ],
      "respuesta": "D) Frutas y verduras."
    },
    {
      "pregunta": "4. ¿Qué bebidas saludables se recomienda llevar en la lonchera o comprar en la tienda escolar?",
      "distractores": [
        "A) Gaseosa.",
        "B) Pony Malta.",
        "C) Tampico."
      ],
      "respuesta": "D) Jugo natural o avena."
    },
    {
      "pregunta": "5. ¿Cuál de las siguientes opciones es un almuerzo saludable?",
      "distractores": [
        "A) Sopa de arroz + huevo + tajadas de plátano.",
        "B) Arroz + salchicha + papa frita + jugo de caja.",
        "C) Chicharrón + arroz + agua de panela."
      ],
      "respuesta": "D) Frijoles + arroz + huevo + tajada de tomate + agua."
    },
    {
      "pregunta": "6. Para la clase de ciencias debes mencionar cuál es la lonchera saludable:",
      "distractores": [
        "A) Paquete de papas + jugo de caja + mandarina.",
        "B) Limonada + pan.",
        "C) Pan + queso + jugo de guayaba."
      ],
      "respuesta": "D) Agua + croissant."
    },
    {
      "pregunta": "7. ¿Cuál sería un desayuno saludable?",
      "distractores": [
        "A) Cereal azucarado + leche.",
        "B) Pan + agua de panela con leche.",
        "C) Batido verde de pepino + espinaca."
      ],
      "respuesta": "D) Huevo + arepa + fruta + chocolate."
    },
    {
      "pregunta": "8. El consumo de una alimentación no saludable puede ocasionar:",
      "distractores": [
        "A) Obesidad.",
        "B) Cáncer.",
        "C) Diabetes."
      ],
      "respuesta": "D) Todas las anteriores."
    },
    {
      "pregunta": "9. En la tienda escolar están promocionando combos con alimentos saludables. ¿Cuál comprarías?",
      "distractores": [
        "A) Yogur + galletas Oreo.",
        "B) Perro caliente con salsas + jugo natural.",
        "C) Ningún combo es saludable."
      ],
      "respuesta": "D) Avena + galletas integrales."
    },
    {
      "pregunta": "10. ¿Cuáles de los siguientes alimentos incluirías en una tienda escolar saludable?",
      "distractores": [
        "A) Arepa con huevo sin salsas.",
        "B) Tortas de lentejas.",
        "C) Panqueque de avena con fruta picada."
      ],
      "respuesta": "D) Todas las anteriores."
    }
  ];

  